聯署要求白宮禁本港建制派入境美國

作者：楊繼昌

美中貿易戰不斷發展，美國除了對中國貨品徵收關稅，同時以國家安全為由，對中國企業或個人實施制裁。

居美港人與及對美友好的港人，可以善意提醒美國政府，為維護美國國家安全，必須留意香港的親北京人士在美國的活動，甚至應該禁止有關人等入境美國。

例如香港的民建聯、工聯會、經民聯等政黨，以及在立法會內其他的建制派議員，都是完全受中聯辦指揮，而中聯辦直屬於國務院，基本上香港的建制派都可視為隸屬中國政府的屬員。

他們如在這敏感時刻入境美國，不排除他們是為中國政府進行間諜活動。所以，美國為自身的國家安全著想，應首先禁止香港立法會內42名建制派議員入境美國。

另一方面，將於11月舉行的立法會九龍西補選，誰具名支持親北京的候選人，就是受中聯辦控制的證據，美國也應該對有關人等實施入境制裁。

如果美國能夠對香港建制派實施入境禁令，香港的建制派終於因為長久以來的反民主行為而受到制裁，美國既能維護國家安全，也同時能聲援香港民主發展，保障一國兩制在港實行，有助於《香港關係法》繼續落實。

且看中國政府會否為香港末端的屬員入境美國的問題提升為外交事件。如果中國外交部為此發聲，則佐證香港建制派直屬於中國政府的事實；否則，當發現北京原來不會為香港的建制派在國際上提供庇護，港人可以再進一步向美國政府建議，公佈及凍結有關人等在美資產，及將入境禁令延伸至董建華、梁振英等前香港特區高官。

我已經在美國白宮網站提出了聯署訴求，歡迎各位加入聯署：

已簽。中共間諜何其多！